今年三月回流加拿大生活，你問我答

大家對這邊生活有咩問題都可以隨便問，希望幫到大家。

盛行？易搵工嗎？

加拿大邊個城市最適合97後既手足

加拿大定美國好住？
易唔易搵工？

想問 冇加拿大信用紀錄, 買車租樓會唔會好難?

Smoke開咩strain?

如果租house 入面啲劏房/condo(owner 淨係有個個單位) 就睇個條友信唔信你，如果租apartment(物管公司擁有哂成棟野再出租）就要有人做擔保。
買車如果你向dealer 買，我諗冇入息加冇credit rating 都幾難會比你供，所以你可能要一炮過。

多倫多 較好
比溫哥華少國內人 仍有工作機會

試人的話較容易

push

咁大獲 咁頭一兩年好難捱，因為唔知個邊二手車點搞又驚俾人呃所以第一部車想出新車LEASE或供，租樓只係聽過話可以俾張香港稅單佢參考吓，信唔信都係對家話事

國你老母

做麵包嘅應該去温哥華好定多倫多好?

Townhouse 一般係咪無自己花園
要detached house先會有？

如果配偶係加藉，要一齊回流，洗唔洗係香港加拿大領事館做d咩手續?

同問，但係調轉我係加藉，使唔使我過去先定係可以一齊過去？

砍掉重練入邊行好

即係一個加籍，一個唔係？

嗰面嘅幼稚園老師請唔請外地人？

對，一個是加籍港人，一個是香港人，已婚

Quebec 工作機會多嗎

一年既生活費大概幾多?

返緊咩工？
而家應該好難搵

文科出身係多倫多易搵工嗎

英文咩level
搵工有冇難度

冇錢

今年九月會唔會返嚟

的人話溫哥華變得好藍，尤其係傳媒，係咪真的???

搵工難唔難？

本地人係咪除咗Québec 一帶嘅人識法文其他都唔識？
非法語區人去到Québec 係咪溝通唔到
當地人會唔會學法文做2nd language
有冇去過好北嘅地區同育空地區？嗰度係點
Thanks

Townhouse 多數都有花園喎

有加藉回流可以用香港稅單，但要有35%首期

lm

LEASE同韓、美車會易好多，但你諗住比人食水深囉；租樓一樣

自已花園剪草

咩叫試人？？？

calgary,edmonton,ottawa,Winnipeg
樓價平d

加拿大有冇地方可以比你自生自滅？
露營打獵捉魚食野果咁

廢佬多

當地興唔興PTGF

有無雞叫？

有熊喎

拼音支那仔

唔識流利法文就無

識就可能有

文科係全球都失業 你話呢

香港有個叫野人
好想試下佢咁比佢仲野

全部都人都識法文

我even去china town 個收銀都識粵普法英四種

唔識法文應該無工請

就好似香港多人識英文 但你唔識廣東話⋯⋯⋯

香港人就話崇洋 唔洗鬼佬識中文 你估白人崇唔崇黃

有 不過華人碌鳩太細 唔係太中意接

任何地方都有 香港你去南大嶼山都可以做野人

入到境點返屋企隔離14日？點call車？

中國人三隻字係咪好委屈你講出嚟呢?
國乜嘢內人?成個加拿大國內都係加拿大嘅國內人㗎啦

多倫多多好多中国人

入大學讀文科就注定左唔可以同現今世代同步到
十個有十個都要轉

而家社老多硬左
藍既都收哂聲

樓豬係支那仔

此post已完

兩邊都可以啊

Townhouse 有，但細D

要做Outland Sponsorship. 自己google下 YouTube都有中文教學

做自己生意比較好

自己同朋友做生意

文科都好闊架啵

多倫多都一樣好多藍絲

有啊 好多

打中文打得差，以前讀國際學校學中文拼音係差唔多㗎啦。

移民去Winnipeg有冇得諗
同埋IT9能否在加拿大生存

IT9唔係最易生存嘅咩

IT多倫多 溫哥華機會多好多wor,洗撚去Winnipeg咩

你可以禮貌些嗎?

做麵包?
做邊類麵包？例子 ?

我做港式麵包嘅.

Can you speak and write French?
Pouvez-vous parler et écrire le français?

Too general.
Are you alone or with family?
Which city and type of accommodation? Renting or buying ? driving or taking public transit......

Provide more details ....

文科? What major?

興趣班? What type? There may be rules and licensing requirements.

New Brunswick is fully bi-lingual. I can't speak a word in french and i have been here 46 years.

ownhouse 多數都有 small 花園喎

Let me know if you find it.

育空地區？

見過好多次熊

我個女係文科, 然後讀 Law.

Money talks pussy opens

你能禮貌一點嗎?
I use Google translate and may sound strange to some people.
Choice of words are sometimes limited and unintentional.

true.. but unavoidable

我在多倫多大學讀文科 然後去美國讀會計

This also from google translate

And this

樓豬係支那仔?
支那仔都可以黃, Met a few here
香港仔都有藍. Seen so many here.
Yellow until proven Blue... (innocent until proven guilty)
樓豬 has no indication that he/she is Blue Yet..
I will block him/her when I determined that he/she is Blue.

Fairchild Radio and TV -新時代 好藍.

By the Way- 新時代? The name 觸犯了香港國家安全法?
拉得?
Article 38 says the rules also apply to infractions that occur anywhere outside Hong Kong, committed by foreign citizens

I couldn't type Chinese at all. I use google translate. You are better than me

在多倫多，Markham 和 Richmond Hill 比較好的麵包
是龍島 ()

Others

Vancouver

家庭團聚攞land紙入境 海關大概問啲咩
利申：中學英文水平

Forgot what 海關大概問啲咩- 47 years ago la.
我記得問到我帶多少錢? 我答三十蚊.

Questions for you
你在香港和其他地方有資產嗎？
你會從這些資產中獲得收入嗎？
你會帶多少錢? 現金或匯票等

read these websites

Cost of living in various cities in Canada

Thx

Fairchild Radio and TV
係俾老一輩睇

支那仔黃就唔係叫支那人
係中國人

屌你番去yorkbbs藍絲fb group圍爐打j啦

我講認為自己同支那人係同一國個啲

Learned something new today. Thanks

柳秀靜-我係深黃.

岩岩回流番溫哥華
可以點識朋友仔

去釣魚

唔駛去大使館做手續
不過上機前準備下Ｄ文件先
因為immigration 可能認為你嘗試帶人入加國，有illegal entry 嫌疑

基本上個邊Ｄ華文傳媒間間都藍到黑
間間都有大陸佬sponsor

例如咩文件? 結婚證書? 銀行statement?

申請家庭團聚

支那人

唔該你！

我由細到大加港兩邊走
我心裡面得「榮光」同埋「O Canada」兩首國歌
加拿大其實有好多手足架

我叫內地人做國內人只係尊重佢地。我尊重佢地唔代表我認同佢。

自1974年以來我再也沒有回港
見證1967年香港暴動並親身見過土製菠蘿

replied you already on the other post.
You can email them and ask.

[官腔]詳情請向你既法律顧問提出查詢[/官腔]
（忙，得閑先答）

老華僑

無COVID 就無問題
而家入境有限制
如果你諗住移民就可以inland apply (要 check COVID rules) 或者outland
視乎你想快定慢

Very very old la. Retired